美國面臨 20 年來最大移民潮 拜登呼籲墨西哥人「不要來」

過去一直強調歡迎移民的美國總統拜登，面臨西南邊境 20 年來最大規模的移民潮。周二（16 日）他接受當地傳媒專訪時呼籲墨西哥移民「不要來 (Don't come over)」。今日拜登再宣布向墨西哥提供 250 萬劑阿斯利康疫苗，被指試圖藉此要求墨西哥控制湧向美墨邊境的移民。有美國移民顧問批評，拜登政府是要做「好人」，又要墨西哥扮演「醜人」。

美國白宮周四（18日）公布，計劃以借用形式向墨西哥和加拿大分別提供 250 萬及 150 萬劑阿斯利康疫苗。《紐約時報》形容，美國公布送出疫苗之時，正正就是美墨雙方談判的關鍵時刻，形容今次送出疫苗，是進入「疫苗外交」的重要一步。

早前專訪 拜登籲移民不要赴美

拜登上任後，曾撤銷多項前任總統特朗普的強硬移民政策，包為暫停修建邊境牆、 計劃放寬無證移民取得美國公民身份的條件。

現在美國西南部邊境正面臨西南邊境 20 年來最大規模的移民潮。國土安全部長 Alejandro Mayorkas 指，中美洲和墨西哥移民自去年 4 月起穩步增長。他表示原因是墨西哥和周邊地區連續來襲的兩個颶風令生活環境更加惡劣，武漢肺炎疫情亦讓邊境局勢變得複雜。他坦言﹕「我們將在西南邊境遇到比過去 20 年更多移民。」

拜登周二（16 日）接受美國廣播公司 (ABC) 專訪時，呼籲移民「不要來（美國）」。當時，拜登被問到是否應該明言叫移民不要再來美國，拜登直言「我可以很清楚地說：『不要來了』，不要離開你的城鎮、城市或社區。」

對於有批評指，拜登撤回特朗普的強硬移民政策，變相鼓勵移民湧到美國，拜登則稱當局正遣返穿越美國邊境的移民，又指於 2019 及 2020 年已見到移民人數急升，而且情況可能會惡化。

報道指拜登曾要求墨西哥總統解決移民問題

《紐約時報》的報道引述有墨西哥官員稱，因預期會有更多移民湧入，拜登本月曾與墨西哥總統洛佩斯 (Andrés Manuel López Obrador) 視像會面，要求洛佩斯採取更多行動，以解決預視到的移民急增問題。

報道引述一名墨西哥高級官員指，拜登和洛佩斯同時亦討論美國向墨西哥送出過剩疫苗的可能性。不過，有墨西哥官員指，疫苗和移民問題是分開討論的，不過他們認為，如果美國送出疫苗，可以鼓舞兩國關係。墨西哥曾公開請求拜登政府送出阿斯利康疫苗。

報道又引述一名拜登政府官員指，打擊根本原因以減低移民，是兩國共同目標，又指兩國一直緊密合作遏止人民越過邊境。

報道形容，拜登政府一方面發出歡迎移民的訊息，一方面又要求墨西哥打擊移民，形容拜登政府將墨西哥置於窘境。

美國華盛頓一名移民顧問 Cris Ramón 認為，拜登政府推行正面人道措施，但墨西哥就要做骯髒工作 (dirty work)，形容拜登政府就像要做「好人」，但墨西哥人就要扮演「醜人」。

報道又指，墨西哥境內收容所不足亦是一個大問題。墨西哥奇瓦瓦州 (Chihuahua) 有地區官員和收容所人員指，在特朗普任期間，美國人員驅逐移民出境前會先通知墨西哥，並在關卡編配人手遣送移民。但拜登上任後，美國海關及邊境保衛局人員會在不夠人手的關卡丟低移民，令墨西哥人員手忙腳亂。有些墨西哥官員認為，特朗普以往的強硬移民政策能減輕他們阻止移民越過邊境的負擔。

美國當局仍未批准接種阿斯利康疫苗，但境內已有 700 萬劑阿斯利康存貨。白宮表示，向他國提供疫苗後，仍會有足夠疫苗供應給美國人。

美國左膠求仁得仁

左膠等陣又話歧視

racist joe

垃圾廢登
唔撚起牆喎

侵侵起牆又win

屌你老母,你歧視！

唔明，入到美國境就贏？抵壘政策？

Biden fucking racist

笑撚死我

哦 原來侵侵是對的

連登左癌：我睇唔到

乜唔係要收難民咩 當初勁口響 真係all talk

唔係抵壘政策，只係冇咁主動送你返去，catch and release

當初就咪大隻講啦

墨佬咁撚蠢，應該話個度係佢自古以來固有領土，以前簽落既不平等條約一概唔承認，咁咪得囉

墨西哥幻幻優先入境

德州真係墨西哥自古以來固有領土

反登還反登 美墨圍牆根本係大白象工程
1. 邊境咁撚長又有私人地方 無可能連起黎 一定會有缺口
2. 而家已經大把地道 起圍牆如同虛設
3. 非法移民問題最主要係非法逗留 佢地好大部分係合法入境 有冇圍牆問題一樣存在

自己放寬完又叫人唔好黎
on99

又失憶

美國做唔到 但中國一定做到 ⋯ 呢個就係分別

擺明整蠱德州

好似話好多時唔係墨西哥 係中南美洲其他國家人經墨西哥

No action 就好地地 一 take action 就 disaster

細路女可以嚟 其他不了

有侵唔要,除咗恭喜之外都唔知講咩好!

捕捉同放生中間竟然漏咗絕育呢一環

咪sounds good, doesn’t work囉

呢個層面真係要屌尻美國，冚家產收一千幾百萬窮西南美人，
俾港人係俾難民救生艇，仆佢個街。
一係就90萬EB5，仲要坐N年。

民主黨啲扑街諗住呢啲會投自己 香港人未必吖嘛

連對墨西哥都係ATNA

吊d大愛包容去撚咗邊

點樣令一個欠外責萬億美元嘅窮國維持強國嘅外殼呢？ 當然不能靠做老實人吧！

Don't come=build a wall

咁同個強姦犯講：「唔好強姦我」有咩分別？

本身侵政府都係加人比ICE, 另外加人做border patrol
美墨圍牆只係政治宣傳

重點唔係起唔起到牆，係侵侵成條政策，gesture擺到明就係唔歡迎非法移民
例如ICE不斷掃盪非法勞工，把大人細路分開處理，向墨西哥施壓睇住邊境
結果就算起唔到牆都有效減少非法移民

從結果睇，侵侵做法令到非法移民少左，邊境反而冇左人道災難

為咗當選，下爬輕輕
同777搞送中有得fight

美國左膠： 我睇唔到 但反侵是共識吧

Racist

而家又縮沙

訓左無睇，左膠唔係好歡迎收難民咩選撚完當難民Condom 啊？

香港驚緊啲人走得太快

美國驚太多人湧去

一睇就知啲人用腳投票邊個國家好啲

屌你老味, 係未想比BLM聲討? 而家選票唔對現, 居然唔比移民?

弱撚智

美國人你地聽著